<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Pro Loco di Montopoli in val d&#39;Arno APS</title>
    <link>https://example.com/</link>
    <description>Recent content in Home on Pro Loco di Montopoli in val d&#39;Arno APS</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-IT</language>
    <copyright>Designed with [Hugo](https://gohugo.io/) by [Ludovico Caluori](https://github.com/ololiuhqui) 🎨 

 Licensed under [MIT license](https://github.com/ololiuhqui/magnolia-free-hugo-theme/blob/main/LICENSE.md) 📄</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 10:49:18 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cena medievale - PRENOTAZIONI</title>
      <link>https://example.com/posts/cena_medievale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:49:18 +0200</pubDate>
      <guid>https://example.com/posts/cena_medievale/</guid>
      <description>In questo post troverete il menù completo della cena medievale e il modulo per prenotare il vostro posto!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gruppo Storico</title>
      <link>https://example.com/gruppostorico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:49:18 +0200</pubDate>
      <guid>https://example.com/gruppostorico/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;images/gruppo.webp&#34; alt=&#34;immagine rappresentativa dei gruppi storici di Montopoli&#34; title=&#34;Il gruppo storico montopolese&#34; style=&#34;width: 100%&#34; /&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Danza Storica&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il Gruppo Musici&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il Gruppo Sbandieratori&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gli Arcieri&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Danza Storica è il primo gruppo nato all’interno della Pro Loco, fondato proprio nel 1976 da alcune ragazze del paese appassionate di danza e di musica medievale e rinascimentale. Nel corso degli anni le nuove generazioni si sono via via perfezionate nello studio delle tecniche della danza rinascimentale, studiando i trattati e frequentando corsi con i più importanti maestri del settore. Il Gruppo Danza Storica di Montopoli si è esibito fin dagli anni settanta, in antichi borghi, castelli, piazze e palazzi sia in Italia che all’estero, San Marino in occasione delle Giornate Medievali, Firenze, Prato, Lucca, Pisa, Volterra, Gubbio, Massa Marittima, Orthez (Francia), Sant’Elpidio a Mare, Agrigento, Iglesias, Fiuggi, Carovigno, Canossa, Valbonne (Francia)…., in più occasioni è stato ripreso anche dalla RAI e altre emittenti televisive, ottenendo successi e numerosi riconoscimenti. Le dame della danza storica rievocano le danze del Quattrocento (Balli e Basse Danze) e del Cinquecento, con coreografie tratte e ricostruite grazie allo studio dei trattati dei più importanti maestri di ballo dell’epoca, e sono in grado di ricreare la suggestiva atmosfera del periodo rinascimentale. Si esibiscono anche in danze su musiche trecentesche con passi tratti dall’iconografia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Montopoli Medioevo</title>
      <link>https://example.com/rievocazione/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:49:18 +0200</pubDate>
      <guid>https://example.com/rievocazione/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;images/bandiera.png&#34; alt=&#34;Una bandiera&#34; title=&#34;Una bandiera&#34; style=&#34;width: 100%;  margin-top: 1rem; margin-bottom: 1rem&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;La manifestazione storica &amp;ldquo;Montopoli Medioevo – Rievocazione storica e Disfida con l&amp;rsquo;arco&amp;rdquo; rievoca il periodo storico del Basso Medioevo e si svolge a Montopoli, una cittadina originariamente divisa in due popoli nel 1412 dal Podesta&amp;rsquo; Jacopo degli Albizi (le contrade del “Perinsù” e “Peringiù”). La manifestazione coinvolge oltre 300 figuranti, sbandieratori, tamburini, chiarine, artisti di strada, arcieri, danzatrici storiche, cortei con gruppi storici provenienti da tutta la Toscana e anche da fuori regione. Tutti i costumi, le armi e i manufatti utilizzati durante la manifestazione sono frutto di ricerche e approfondimenti su raffigurazioni pittoriche relative al periodo del Basso Medioevo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scopri i nostri arcieri</title>
      <link>https://example.com/posts/arcieri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:49:18 +0200</pubDate>
      <guid>https://example.com/posts/arcieri/</guid>
      <description>Siamo orgogliosi di presentarvi i volti che parteciperanno al palio della nostra rievocazione storica. Da oggi in poi due volte a settimana, presenteremo due coppie di arcieri partecipanti, per conoscerli meglio e scoprire la storia delle contrade di appartenenza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trasparenza</title>
      <link>https://example.com/trasparenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:49:18 +0200</pubDate>
      <guid>https://example.com/trasparenza/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;contributi-ricevuti&#34;&gt;Contributi ricevuti&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2022&#34;&gt;2022&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Di seguito riportiamo i contributi ricevuti nell&amp;rsquo;esercizio dalla Pro Loco di Montopoli APS durante l&amp;rsquo;anno 2022.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;€9.463,02 in data 2/12/2022 dalla partecipazione al bando del ministero della cultura, direzione generale e spettacolo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;€12.238,00 in data 15/11/2022 dal Comune di Montopoli in val d&amp;rsquo;Arno, come contributo alla manifestazione di rievocazi&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>https://example.com/contatti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/contatti/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
